\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings, color}

\epstopdfsetup{update}
\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=wheat,
  filecolor=sienna,
  linkcolor=rosybrown,
  urlcolor=cornsilk4
}


% This gives syntax highlighting in the python environment
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Code Listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code Listing}
\definecolor{gray}{gray}{0.5}
\definecolor{key}{rgb}{0,0.5,0}
\lstloadlanguages{Fortran,C++,C,[LaTeX]TeX,Python,bash,R, Perl}

\lstnewenvironment{python}[1][]{
  \lstset{
    language=python,
    basicstyle=\ttfamily\small,
    otherkeywords={1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 ,9 , 0, -, =, +, [, ], (, ), \{, \}, :, *, !},
    keywordstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{red},
    showstringspaces=false,
    emph={class, pass, in, for, while, if, is, elif, else, not, and, or,
    def, print, exec, break, continue, return},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,
    emph={[2]True, False, None, self},
    emphstyle=[2]\color{key},
    emph={[3]from, import, as},
    emphstyle=[3]\color{blue},
    upquote=true,
    morecomment=[s]{"""}{"""},
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
    rulesepcolor=\color{blue},#1
  }
}{}

\lstnewenvironment{bash}{%
  \lstset{%
    language=bash,
    otherkeywords={=, +, [, ], (, ), \{, \}, *},
    % bash commands from:
    %http://www.math.montana.edu/Rweb/Rhelp/00Index.html
    emph={addgroup,adduser,alias,
    ant,
    apropos,apt-get,aptitude,aspell,awk,
    basename,bash,bc,bg,break,builtin,bzip2,cal,case,cat,cd,cfdisk,chgrp,
    chkconfig,chmod,chown,chroot,cksum,clear,cmp,comm,command,continue,
    cp,cron,crontab,csplit,cut,date,dc,dd,ddrescue,declare,df,diff,diff3,
    dig,dir,dircolors,dirname,dirs,dmesg,du,echo,egrep,eject,enable,env,
    ethtool,eval,exec,exit,expand,expect,export,expr,false,fdformat,
    fdisk,fg,fgrep,file,find,fmt,fold,for,format,free,fsck,ftp,function,
    fuser,gawk,getopts,
    git,
    grep,groups,gzip,
    gunzip,
    ,hash,head,help,history,hostname,
    id,if,ifconfig,ifdown,ifup,import,install,
    java, java6, java_cur
    join,kill,killall,less,
    let,ln,local,locate,logname,logout,look,lpc,lpr,lprint,lprintd,
    lprintq,lprm,ls,lsof,make,man,mkdir,mkfifo,mkisofs,mknod,mmv,more,
    mount,mtools,mtr,mv,
    mysql,
    netstat,nice,nl,nohup,notify-send,
    noweb,noweave,
    nslookup,op,
    open,passwd,paste,pathchk,ping,pkill,popd,pr,printcap,printenv,
    printf,ps,pushd,pwd,quota,quotacheck,quotactl,ram,rcp,read,
    readarray,readonly,reboot,remsync,rename,renice,return,rev,rm,rmdir,
    rsync,scp,screen,sdiff,sed,select,seq,set,sftp,shift,shopt,shutdown,
    sleep,slocate,sort,source,split,ssh,strace,su,sudo,sum,
    svn, svn2git,
    symlink,sync,
    tail,tar,tee,test,time,times,top,touch,tr,traceroute,trap,true,
    tsort,tty,type,ulimit,umask,umount,unalias,uname,unexpand,uniq,
    units,
    unrar,
    unset,unshar,until,useradd,usermod,users,uudecode,uuencode,
    vdir,vi,vmstat,watch,wc,Wget,whereis,which,while,who,whoami,write,
    zcat},
    breaklines=true,
    keywordstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{red},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
  }
}{}

\lstnewenvironment{latexCode}[1]{\lstset{language=[latex]tex} \lstset{#1}}{}

\lstnewenvironment{Rcode}{
  \lstset{%
    language={R},
    basicstyle=\small,                  % print whole listing small
    keywordstyle=\color{black},         % style for keyword
    % Function list from:
    % http://www.math.montana.edu/Rweb/Rhelp/00Index.html
    emph={abbreviate, abline,
    abs, acos, acosh, all, all.names,
    all.vars, anova, anova.glm, anova.lm, any,
    aperm, append, apply, approx, approxfun,
    apropos, Arg, args, Arithmetic, array,
    arrows, as.array, as.call, as.character, as.complex,
    as.data.frame, as.double, as.expression, as.factor, asin,
    asinh, as.integer, as.list, as.logical, as.matrix,
    as.na, as.name, as.null, as.numeric, as.ordered,
    as.qr, as.real, assign, as.ts, as.vector,
    atan, atan2, atanh, attach, attr,
    attributes, autoload, .AutoloadEnv, axis, backsolve,
    barplot, beta, binomial, box, boxplot,
    boxplot.stats, break, browser, bw.bcv, bw.sj,
    bw.ucv, bxp, c, .C, call,
    cat, cbind, ceiling, character, charmatch,
    chisq.test, chol, chol2inv, choose, class,
    class<-, codes, coef, coefficients, coefficients.glm,
    coefficients.lm, co.intervals, col, colnames, colors,
    colours, Comparison, complete.cases, complex, Conj,
    contour, contrasts, contr.helmert, contr.poly, contr.sum,
    contr.treatment, convolve, cooks.distance, coplot, cor,
    cos, cosh, count.fields, cov, covratio,
    crossprod, cummax, cummin, cumprod, cumsum,
    curve, cut, D, data, data.class,
    data.entry, dataentry, data.frame, data.matrix, dbeta,
    dbinom, dcauchy, dchisq, de, debug,
    delay, demo, de.ncols, density, deparse,
    de.restore, deriv, deriv.default, deriv.formula, de.setup,
    detach, deviance, deviance.glm, deviance.lm, device,
    Devices, dev.off, dexp, df, dfbetas,
    dffits, df.residual, df.residual.glm, df.residual.lm, dgamma,
    dgeom, dget, dhyper, diag, diff,
    digamma, dim, dim<-, dimnames, dimnames<-,
    dlnorm, dlogis, dnbinom, dnchisq, dnorm,
    do.call, dotplot, double, dpois, dput,
    drop, dt, dump, dunif, duplicated,
    dweibull, dyn.load, edit, effects.glm, effects.lm,
    eigen, else, emacs, end, environment,
    environment<-, eval, exists, exp, expression,
    Extract, factor, family, family.glm, fft,
    finite, fitted, fitted.values, fitted.values.glm, fitted.values.lm,
    fivenum, fix, floor, for, formals,
    format, formatC, format.default, formula.default, formula.formula,
    formula.terms, .Fortran, frame, frequency, function,
    Gamma, gamma, gaussian, gc, gcinfo,
    get, getenv, gl, glm, glm.control,
    glm.fit, .GlobalEnv, graphics.off, gray, grep,
    grid, gsub, hat, heat.colors, help,
    hist, hsv, identify, if, ifelse,
    Im, image, \%in\%, influence.measures, inherits,
    integer, interactive, .Internal, inverse.gaussian, invisible,
    invisible, IQR, is.array, is.atomic, is.call,
    is.character, is.complex, is.data.frame, is.double, is.environment,
    is.expression, is.factor, is.function, is.integer, is.language,
    is.list, is.loaded, is.logical, is.matrix, is.na,
    is.name, is.null, is.numeric, is.ordered, is.qr,
    is.real, is.recursive, is.single, is.ts, is.unordered,
    is.vector, lapply, lbeta, lchoose, legend,
    length, LETTERS, letters, levels, levels<-,
    lgamma, .lib.loc, .Library, library, library.dynam,
    license, lines, lines.default, list, lm,
    lm.fit, lm.influence, lm.wfit, load, locator,
    log, log10, log2, Logic, logical,
    lower.tri, lowess, ls, ls.diag, lsfit,
    lsf.str, ls.print, ls.str, .Machine, Machine,
    machine, macintosh, mad, match, match.arg,
    match.call, matlines, mat.or.vec, matplot, matpoints,
    matrix, max, mean, median, menu,
    methods, min, missing, Mod, mode,
    mode<-, model.frame, model.frame.default, model.matrix, model.matrix.default,
    month.abb, month.name, mtext, mvfft, NA,
    na.action, na.action.default, na.fail, names, na.omit,
    nargs, nchar, NCOL, ncol, next,
    NextMethod, nextn, nlevels, nlm, [.noquote,
    noquote, NROW, nrow, NULL, numeric,
    objects, on.exit, optimize, options, order,
    ordered, outer, pairs, palette, par,
    parse, paste, pbeta, pbinom, pcauchy,
    pchisq, pentagamma, pexp, pf, pgamma,
    pgeom, phyper, pi, pictex, piechart,
    plnorm, plogis, plot, plot.default, plot.density,
    plot.ts, plot.xy, pmatch, pmax, pmin,
    pnbinom, pnchisq, pnorm, points, points.default,
    poisson, polygon, polyroot, postscript, ppoints,
    ppois, pretty, print, print.anova.glm, print.anova.lm,
    print.data.frame, print.default, print.density, print.formula, print.glm,
    print.lm, print.noquote, print.plot, print.summary.glm, print.summary.lm,
    print.terms, print.ts, proc.time, prod, prompt,
    prompt.default, prop.test, provide, .Provided, ps.options,
    pt, punif, pweibull, q, qbeta,
    qbinom, qcauchy, qchisq, qexp, qf,
    qgamma, qgeom, qhyper, qlnorm, qlogis,
    qnbinom, qnchisq, qnorm, qpois, qqline,
    qqnorm, qqplot, qr, qr.coef, qr.fitted,
    qr.Q, qr.qty, qr.qy, qr.R, qr.resid,
    qr.solve, qr.X, qt, quantile, quasi,
    quit, qunif, quote, qweibull, rainbow,
    .Random.seed, range, rank, rbeta, rbind,
    rbinom, rcauchy, rchisq, Re, readline,
    read.table, real, rect, remove, rep,
    repeat, replace, require, resid, residuals,
    residuals.glm, residuals.lm, return, rev, rexp,
    rf, rgamma, rgb, rgeom, rhyper,
    RLIBS, rlnorm, rlogis, rm, rnbinom,
    rnchisq, rnorm, round, row, row.names,
    rownames, rpois, rstudent, rt, runif,
    rweibull, sample, sapply, save, save.plot,
    scale, scan, sd, segments, seq,
    sequence, sign, signif, sin, sinh,
    sink, solve, solve.qr, sort, source,
    spline, splinefun, split, sqrt, start,
    stem, stop, storage.mode, storage.mode<-, str,
    str.data.frame, str.default, strheight, stripplot, strsplit,
    structure, strwidth, sub, Subscript, substitute,
    substr, substring, sum, summary, summary.glm,
    summary.lm, svd, sweep, switch, symbol.C,
    symbol.For, symnum, sys.call, sys.calls, sys.frame,
    sys.frames, sys.function, sys.nframe, sys.on.exit, sys.parent,
    sys.parents, system, system.date, system.time, t,
    table, tabulate, tan, tanh, tapply,
    tempfile, terms, terms.default, terms.formula, terms.terms,
    terrain.colors, tetragamma, text, time, title,
    topo.colors, trace, traceback, trigamma, trunc,
    ts, tsp, t.test, typeof, unclass,
    undebug, unique, uniroot, unlink, unlist,
    untrace, update, update.formula, update.glm, update.lm,
    upper.tri, UseMethod, var, vector, Version,
    version, vi, warning, weighted.mean, weights.lm,
    while, window, windows, write, x11,
    xedit, xemacs, xinch, xor, xy.coords,
    yinch},                             % define a list of word to emphasis
    stringstyle=\color{red},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,   % define the way to emphase
    showspaces=false,                   % show the space in code, or not
    stringstyle=\ttfamily,              % style of the string (like "hello word")
    showstringspaces=false,             % show the space in string, on not #1
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
    tabsize=2,                          % sets default tabsize to 2 spaces
    breaklines=true,                    % sets automatic line breaking
    breakatwhitespace=false,            % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  }
}{}

\lstnewenvironment{Perl}{
  \lstset{%
    language={perl},
    basicstyle=\small,                  % print whole listing small
    keywordstyle=\color{black},         % style for keyword
    emph={% From http://www.sdsc.edu/~moreland/courses/IntroPerl/docs/manual/pod/perlfunc.html
    -X, run, abs, absolute, accept, accept, alarm, schedule, atan2, 
    arctangent, bind, binds, binmode, prepare, bless, create, caller, 
    get, chdir, change, chmod, changes, chomp, remove, chop, remove, 
    chown, change, chr, get, chroot, make, close, close, closedir, close, 
    connect, connect, continue, optional, cos, cosine, crypt, one-way, 
    dbmclose, breaks, dbmopen, create, defined, test, delete, deletes, 
    die, raise, do, turn, dump, create, each, retrieve, endgrent, be, 
    endhostent, be, endnetent, be, endprotoent, be, endpwent, be, 
    endservent, be, eof, test, eval, catch, exec, abandon, exists, test, 
    exit, terminate, exp, raise, fcntl, file, fileno, return, flock, 
    lock, fork, create, format, declare, formline, internal, getc, get, 
    getgrent, get, getgrgid, get, getgrnam, get, gethostbyaddr, get, 
    gethostbyname, get, gethostent, get, getlogin, return, getnetbyaddr, 
    get, getnetbyname, get, getnetent, get, getpeername, find, getpgrp, 
    get, getppid, get, getpriority, get, getprotobyname, get, 
    getprotobynumber, get, getprotoent, get, getpwent, get, getpwnam, 
    get, getpwuid, get, getservbyname, get, getservbyport, get, 
    getservent, get, getsockname, retrieve, getsockopt, get, glob, 
    expand, gmtime, convert, goto, create, grep, locate, hex, convert, 
    import, patch, int, get, ioctl, system-dependent, join, join, keys, 
    retrieve, kill, send, last, exit, lc, return, lcfirst, return, 
    length, return, link, create, listen, register, local, create, 
    localtime, convert, log, retrieve, lstat, stat, m//, match, map, 
    apply, mkdir, create, msgctl, SysV, msgget, get, msgrcv, receive, 
    msgsnd, send, my, declare, next, iterate, no, unimport, oct, convert, 
    open, open, opendir, open, ord, find, pack, convert, package, 
    declare, pipe, open, pop, remove, pos, find, print, output, printf, 
    output, prototype, get, push, append, q/STRING/, singly, qq/STRING/, 
    doubly, quotemeta, quote, qw/STRING/, quote, qx/STRING/, backquote, 
    rand, retrieve, read, fixed-length, readdir, get, readlink, 
    determine, recv, receive, redo, start, ref, find, rename, change, 
    require, load, reset, clear, return, get, reverse, flip, rewinddir, 
    reset, rindex, right-to-left, rmdir, remove, s///, replace, scalar, 
    force, seek, reposition, seekdir, reposition, select, reset, semctl, 
    SysV, semget, get, semop, SysV, send, send, setgrent, prepare, 
    sethostent, prepare, setnetent, prepare, setpgrp, set, setpriority, 
    set, setprotoent, prepare, setpwent, prepare, setservent, prepare, 
    setsockopt, set, shift, remove, shmctl, SysV, shmget, get, shmread, 
    read, shmwrite, write, shutdown, close, sin, return, sleep, block, 
    socket, create, socketpair, create, sort, sort, splice, add, split, 
    split, sprintf, formatted, sqrt, square, srand, seed, stat, get, 
    study, optimize, sub, declare, substr, get, symlink, create, syscall, 
    execute, sysread, fixed-length, system, run, syswrite, fixed-length, 
    tell, get, telldir, get, tie, bind, time, return, times, return, 
    tr///, transliterate, truncate, shorten, uc, return, ucfirst, return, 
    umask, set, undef, remove, unlink, remove, unpack, convert, unshift, 
    prepend, untie, break, use, load, utime, set, values, return, vec, 
    test, wait, wait, waitpid, wait, wantarray, get, warn, print, write, 
    print, y///, transliterate},        % define a list of word to emphasis
    stringstyle=\color{red},
    emphstyle=\color{black}\bfseries,   % define the way to emphase
    showspaces=false,                   % show the space in code, or not
    stringstyle=\ttfamily,              % style of the string (like "hello word")
    showstringspaces=false,             % show the space in string, on not #1
    commentstyle=\color{gray}\slshape,
    tabsize=2,                          % sets default tabsize to 2 spaces
    breaklines=true,                    % sets automatic line breaking
    breakatwhitespace=false,            % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  }
}{}



\lstnewenvironment{plaintext}{
  \lstset{
    tabsize=2,                          % sets default tabsize to 2 spaces
    breaklines=true,                    % sets automatic line breaking
    breakatwhitespace=false,            % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
  }
}{}



\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Date Performed: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1

\section{Objetivos}

% If you have more than one objective, uncomment the below:
\begin{description}
\item[Primeiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Estudar o problema Server \textsc{malfunction}.
\item[Segundo Objetivo] \hfill \\
\qquad Aplicar esse conhecimento, registrando os passos estudados.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



\qquad Emperimentos 01\\

\qquad\qquad Utilização dos softwares disponíveis no Linux.\\

%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}

\qquad \begin{huge}L\end{huge}inux Monitoring\bigskip


\qquad A abordagem aqui é tentar descobrir o que tem de errado com o servidor. Tentar descobrir como buscar uma solução para algo que não se sabe. No nosso caso (LEPTEN - LABSOLAR), o server está com sua saúde baixa e não sabemos a princípio o porquê. Dependendo da Distribuição Linux, nos podemos tomar distância e utilizar Shell Script/Bash Linux.



\qquad No arquivo inittab em \textsc{/etc/inittab} achar \textsc{id:5:initdefault:} e mudar para \textsc{id:3:initdefault:}. Isso fará o server rodar em \textsc{runlevel 3} que é um modo de prompt de comando, nada de interface gráfica. Isso é bom por um lado pois pode-se manter mais controle sobre a máquina, é mais confiável, vamos dizer assim. Mas se caso se queira voltar para a graphical user interface basta acionar \textsc{startx} no prompt de comando Linux.

\qquad Para saber o que está acontecendo dentro do servidor podemos utilizar.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
iostat --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad O comando \href{http://linux.die.net/man/1/iostat}{iostat} mostra em detalhes o que está acontecendo com o armazenamento do seu sistema corrente. Normalmente usamos iostat para saber como está a saúde do sistema de entrada e saída.


\qquad Meminfo retorna uma lista detalhada do que está acontecendo com a memória. Para acessar o meminfo geralmente se usa:



\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
cat /proc/meminfo
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
mpstat --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

O comando mpstat reporta as atividades por processador. Mpstat também reporta a média de atividade rodando no server. O que possibilita fazer pequenas estatísticas sobre a saúde do servidor.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
netstat --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

Netstat, é parecido com \textsc{ps}, é uma ferramenta linux para administradores. Mostra muitas informações sobre sobre a rede, \textit{socket usage}, \textit{routing}, \textit{interface}, \textit{protocol}, \textit{network statistics}, e outros comuns.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
# -a Todas as informacoes sobre socket
# -r Mostra informacoes sobre rotas na rede
# -i Mostra estatisticas::interfaces
# -s Mostra estatisticas::protocolos

netstat -aris
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}



\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
nmon --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Nmon, "Nigel's Monitor", é um software (open-source) que se popularizou na web e mede performance em servers Linux/Unix-based. \textit{processor utilization}, \textit{memory utilization}, \textit{run queue information}, \textit{disk I/O statistics}, \textit{network I/O statistics}, \textit{paging activity}, etc.


\qquad Por exemplo, após digitar nmon no terminal \textsc{nmon} se você quiser ver estatísticas sobre a CPU a memória, e o disco é só digitar cmd. Você também pode usar \textsc{nmon -f} para salvar as estatísticas em um arquivo csv e trabalhar esse arquivo depois.


\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{nmon_cmd}
\caption{Utilização do nmon, após dar início ao software \textsc{nmon}, digitando nmon no terminal. Digitando c m d vão aparecer estatísticas básicas de monitoramento, existem muitas outras opções, que estão disponíveis em um menu de opções na sessão de \textsc{boas vindas}}
\end{center}
\end{figure}

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
pmap --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad O comando pmap reporta o montante de memória que os processos correntes no server estão usando. Fácil de verificar com \textbf{pmap} que processos estão sendo carregando muita informação em memória, e por acaso desbalanciando o server.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
ps --help
#ou
pstree --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Os comandos ps e pstree são comandos básicos para operadores de servers Linux/Unix-based. Eles providenciam listas dos processos atuais/correntes. \textbf{Ps} retorna estatísticas sobre os processos, ou seja o quanto eles estão sugando de processador e memória. \textbf{Pstree} mostra quase a mesma informação, porém retorna em forma de árvore, mostrando processos, pais e filhos.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
sar --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad  Sar é bastante eficaz e faz basicamente uma "\textit{Overview}" sobre:

\begin{itemize}

\item CPU utilization
\item Memory paging
\item Network I/O and transfer statistics
\item Process creation activity
\item Storage device activity.

\end{itemize}

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
strace --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad  \textbf{Strace} Software para diagnósticos, instrutor, e depurador. Por exemplo, você pode extrair os passos do programa que está sendo monitorado e entender como ele está se comportando, o que ele está configurando, e onde. Strace tem métodos de checagem de programas que causa diminuição da \textbf{performance} desse mesmo. Ou seja, quando você sabe, um tem um forte palpite sobre um programa, vale a pena usar o strace, senão é perda de tempo.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
tcpdump --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}
\qquad \begin{Large}\textbf{Tcpdump} \textbf{Dig!}\end{Large} into what's going on with your network.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
top --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad  \textbf{Top} command shows what's going on with your active processes. By default, it displays the most CPU-intensive tasks running on the server and updates the list every five seconds.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
uptime --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Use uptime to see how long the server has been running and how many users are logged on. It also gives you an overview of the average server load. The optimal value of the load is 1 or less, which means that each process has immediate access to the CPU and there are no CPU cycles lost.


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
vmstat --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad  Se suas aplicações estão carregando muito em memória, começa acontecer um gargalo e isso prejudica o funcionamento. Pois o servidor começa a utilizar muita memória swap (\textit{Hard drive}). Se isso está acontecendo com bastante frequência seu server pode atingir um ponto em que ele passa mais tempo administrando memória do que rodando os aplicativos, o que é chamado de \textit{thrashing}, ou seja a \textbf{performance} do cluster cai brutalmente. Vmstat, pode então tanto mostrar \textit{average data} ou \textit{actual samples}, ficando fácil localizar os processos que estão pesando muito no server e então providênciar alguma solução.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{bash}
wireshark --help
\end{bash}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Advanced protocol analyzing and reporting for serious network administration.
%Chris Sander's Practical Packet Analysis.


%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

\qquad Tive uma visão boa sobre alguns bons softwares para Linux/Unix, e como utilizá-los. Visando a melhoria do server.

%Sec5

\section{Discussões Abertas}

\qquad Existem muitos outros softwares. Basta uma pesquisada no google que logo se pode encontrar soluções alternativas. Mas uma coisa bastante importânte é que se use Linux/Unix-based OS para administrar servidores.

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\item O server está melhorando, estamos sempre pensando em como o app rodando daqui pra frente e sendo colocado para rodar no server, vai se comportar lá. Para que não ocorra mais problemas.

\item Esse relatório surgiu na verdade para abordar o problema de memória virtual linux no server rodando redhat. Aqui do Laboratório Labsolar. Que foi corrigido pela equipe de administração do servidor.
\end{itemize}



%Bib

\begin{thebibliography}{99}

%\bibitem{Smith:2012qr}
%Smith, J.~M. and Jones, A.~B. (2012).
%\newblock {\em Chemistry}.
%\newblock Publisher, City, 7th edition.

\href{http://linux.die.net/}{Linux.die.net}

\end{thebibliography}

\end{document}
